<resources>
    <string name="app_name">Kelompok3</string>
    <string name="name_penyakit">Jenis Penyakit Menular</string>
    <string name="description">Deskripsi Penyakit Menular</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Influenza</item>
        <item>Tuberkulosis (TBC)</item>
        <item>Muntaber</item>
        <item>Tifus</item>
        <item>Pneumonia</item>
        <item>Hepatitis</item>
        <item>Demam Berdarah Dengue (DBD)</item>
        <item>Malaria</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Influenza atau yang lebih umum dikenal dengan flu adalah penyakit menular yang paling
            umum diderita oleh orang-orang. Influenza ini disebabkan oleh virus. Virus influenza adalah
            virus yang setiap waktunya bermutasi, sehingga sistem imunitas tubuh sulit mendeteksi virus
            yang satu ini. Karena sulitnya sistem imun tubuh mendeteksi virus influenza ini, maka tubuh
            cenderung lebih mudah terkena flu. Bahkan tubuh dapat beberapa kali terkena flu dalam waktu yang berdekatan.
        Penularan : Flu dapat ditularkan melalui sistem pernapasan juga melalui air ludah. Maka
            jika kita berdekatan dengan orang yang sedang flu, kemungkinan kita tertular flu sangatlah besar.
            Perantara udara adalah media penularan flu yang paling cepat.
        Cara Pencegahan : Menjaga daya tahan tubuh agar tidak mudah terserang virus. Misalnya dengan
            makan teratur, istirahat yang cukup, minum air putih sesuai kebutuhan, berolah raga, dan
            memiliki gaya hidup yang sehat.Selain itu, menjaga daya tahan tubuh juga dapat juga didukung dengan
            asupan vitamin terutama Vitamin C yang bisa didapatkan di buah-buahan maupun vitamin yang dijual di toko-toko.
            Pencegahan lainnya adalah dengan menggunakan masker ditempat umum, terutama bagi yang menderita influenza.</item>
        <item>Tuberkulosis adalah penyakit infeksi saluran pernapasan yang disebabkan oleh bakteri basil. Bakteri basil
            yang menginfeksi adalah bakteri basil yang sangat kuat. Akibtanya, akan membutuhkan waktu yang lama untuk
            mengobati penyakit ini. Bakteri ini 90% cenderung menginfeksi paru-paru jika dibandingkan dengan organ-organ
            lainnya pada tubuh manusia. Penyakit ini biasanya ditandai dengan batuk terus menerus.
        Penularan : TBC adalah penyakit yang menyerang pernapasan. Maka penularannya pun melalui pernapasan.
            Berdekatan dengan penderita TBC dapat memungkinkan kita untuk tertular. Selain itu, ketika penderita
            TBC batuk pun, bisa jadi itu merupakan  sarana penularan TBC. Selain itu, penggunaan barang pribadi secara
            bergantian dengan penderita TBC aktif, seperti gelas dan sendok pun dapat menjadi jembatan penularan TBC.
        Cara Pencegahan : Mengurangi kotak dengan penderita TBC aktif. Jika akan kontak pun, gunakanlah masker
            untuk melindungi pernapasan kita. Serta hindari penggunaan barang pribadi yang bergantian dengan penderita
            TBC aktif. Pemberian Vaksin BCG (diberikan pada saat balita) Menjaga pola hidup yang baik dengan asupan
            makanan yang bergizi dan olah raga teratur.</item>
        <item>Muntaber adalah penyakit peradangan usus yang disebabkan oleh virus, bakteri, ataupun parasit lain
            seperti jamur, protozoa dan cacing. Selain karena itu, muntaber juga dapat disebabkan oleh keracunan makanan
            atau minuman yang mengandung bakteri atau zat kimia.  Bakteri yang biasanya merupakan penyebab dari muntaber
            adalah bakteri Escherichia Coli. Kondisi lingkungan, terutama sanitasi air yang tidak bersih merupakan salah
            satu faktor besar dalam penyebaran penyakit ini.
        Penularan : Melalui cairan dari mulut (muntah) yang tidak dibersihkan dengan baik Melalui sisa kotoran yang menyebar
            di air yang dgunakan Melalui saluran air. Terutama jika sanitasi air di lingkungan sekitar masih buruk.
            Lingkungan yang tidak bersih atau sedang dalam kondisi seperti banjir yang tidak memungkinkan memiliki air bersih.
        Cara Pencegahan : Menjaga asupan makanan yang dikonsumsi secara cukup dan seimbang Penggunaan air bersih untuk kegiatan
            sehari-hari terutama air minum Mencuci tangan secara teratur untuk menghindari bakteri menempel pada tangan.
            Terutama sebelum dan setelah makan Menjaga kebersihan rumah dan lingkungan sekitar Membuang tinja pada tempatnya
            dan membersihkan dengan baik Mencuci seluruh bahan makanan sebelum masuk proses pemasakan Menjaga kebersihan peralatan
            makan dan minum</item>
        <item>Tifus adalah penyakit infeksi pada usus halus yang disebabkan oleh bakteri salmonella.Biasanya ditandai dengan
            demam yang suhunya naik secara bertahap hingga membuat pendeita menggigil. Biasanya demam terjadi di malam hari dan
            mereda, kemudian akan naik lagi di malam berikutnya. Gejala yang lain dapat berupa  sakit kepala, sakit di bagian perut,
            denyut jantung menurun, sampai kehilangan nafsu makan.
        Penularan : Melalui makanan yang tercemar bakteri salmonella. Ini bisa terjadi karena sumber makanan yang tidak sehat
            ataupun pembersihan yang tidak baik sebelum bahan makanan tersebut dimakan. Bahkan pada sebagian kasus, ada yang
            disebabkan menempelnya lalat pada makanan yang sebelumnya hinggap di tinja atau kotoran milik penderita tifus.
            Akhirnya lalat tersebut menjadi perantara penularan tifus. Melalui tangan dan kuku yang tidak bersih, sehingga tanpa
            kita sadari bakteri salmonella yang bisa saja terdapat pada tangan dan kuku kita masuk ke dalam mulut. Melalui air yang
            digunakan untuk minum atau mencuci piring dan gelas dan peralatan makan lainnya. Untuk itulah beberapa ahli mengatakan
            bahwa bahaya air minum isi ulang wajib diwaspadai. Melalui kulit. Bakteri ini dapat masuk lewat kulit yang terkoyak
            akibat luka. Bisa luka bekas operasi, terjauth, atau luka lainnya. Tifus juga dapat menular melalui lingkungan yang tidak bersih.
        Cara Pencegahan : Memastikan kebersihan bahan makanan sebelum memasaknya Mencuci tangan secara teratur, terutama sebelum
            dan setelah makan. Membersihkan luka dan segera mengobatinya. Hindari jajan di pinggir jalan yang terlihat tidak higienis.
            Menjaga daya tahan tubuh. Memakan makanan untuk penyakit tifus.</item>
        <item>Pneumonia atau radang paru-paru adalah suatu peradangan yang disebabkan oleh bakteri, virus, maupun parasit lainnya.
            Peradangan terjadi pada pulmonary alveolus (alveoli) yang seharusnya bertugas untuk menyerap oksigen dari atmosfer.
            Akan tetapi karena terjadinya peradangan, organ ini menjadi terisi cairan sehinggapenyerapan oksigen terganggu dan
            menyebabkan sulit bernapas. Gejalanya dmulai dari demam, batuk, hingga mengalami kesulitan bernapas.
        Penularan : Melalui udara yang tercemar oleh bakteri, virus, atau parasit penyebab pneumonia. Begitu juga udara yang
            terpapar penyebab pneumonia yang berasal dari penderita.
        Cara Pencegahan : Mengenakan masker atau pelindung pernapasan apabila dekat dengan sumber risiko penularan pneumonia.
            Menjaga daya tahan tubuh agar tetap kuat melawan semua virus atau bakteri yang masuk ke dalam tubuh.</item>
        <item>Hepatitis adalah penyakit menularyang menyerang organ hati pada manusia. Disebabkan oleh bakteri serta virus dan
            tidak bersihnya lingkungan sekitar, sehingga menginfeksi hati dan terjadi peradangan.
        Penularan : Penularan melalui oral atau masuknya penyebab hepatitis ke dalam saluran pencernaan melalui makanan atau minuman.
            Melalui cairan tubuh seperti ludah. Melalui kulit, seperti pemakaian jarum suntik bekas, alat tattoo, atau jarum
            akupuntur bekas penderita. Pemakaian barang pribadi bersamaan, seperti pakaian, dan peralatan makan.
        Cara Pencegahan : Menjaga kebersihan makanan dan minuman yang masuk ke dalam tubuh. Hindari pertukaran cairan tubuh,
            seperti ludah atau transfusi darah yang belum jelas apakah telah bebas penyakit atau tidak. Hindari pemakaian barang
            pribadi bersamaan seperti pakaian, alat makan, dan sikat gigi dengan penderita hepatitis. Pastikan anda menggunakan
            jarum baru ketika melakukan transfusi darah ataupun melakukan akupuntur.</item>
        <item>DBD adalah penyakit menular yang disebabkan oleh virus dengue yang dibawa oleh nyamuk Aedes aegeypti Betina.
            Gejala yang umum terjadi adalah demam tinggi pada beberapa hari, sakit pada persendian, munculnya bintik-bintik merah,
            turunnya trombosit secara drastis, dan bisa terjadi pendarahan.
        Penularan : Ditularkan melalui gigitan nyamuk betina Aedes aegepty betina.
        Cara Pencegahan : Membersihkan genangan air di sekitar rumah agar terbebas dari nyamuk Aedes aegepty. Menutup tempat-tempat
            penyimpanan air. Menguras bak mandi minimal satu minggu sekali Membersihkan pekarangan rumah dari barang-barang bekas
            yang berpotensi sebagai tempat perkembangan jentik nyamuk.</item>
        <item>Malaria adalah penyakit yang disebabkan oleh infeksi parasit plasmodium. Parasit ini dibawa dan disebarkan oleh
            nyamuk anopheles. Penderita akan mengalami demam tinggi, menggigil, nyeri bagian tubuh serta mual hingga muntah-muntah.
        Penularan : Melalui nyamuk anopheles.
        Cara Pencegahan : Menghindari gigitan nyamuk dengan berbagai cara. Memakai pakaian panjang, atau menggunakan kelambu
            jika berada di rumah. Konsultasikan dahulu dengan dokter sebelum bepergian ke daerah yang marak terjadi malaria.</item>
    </string-array>

    <array name="data_photo">
        <item>@drawable/flu</item>
        <item>@drawable/tbc</item>
        <item>@drawable/muntaber</item>
        <item>@drawable/tifus</item>
        <item>@drawable/pneumonia</item>
        <item>@drawable/hepatitis</item>
        <item>@drawable/dbd</item>
        <item>@drawable/malaria</item>
    </array>
    <string name="title_activity_maps_api">MapsActivityApi</string>
</resources>